{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_005583",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "목은영정"
    },
    "text": "モク·ウンジョン\\n\n慶尚北道安東市日直面元里山9番地\\n\n1983年6月20日、慶尚北道は、牧隠異色（1328〜1396）という高麗時代の学者の肖像を有形文化財に指定しました。この肖像は、抱隠鄭夢周（1337〜1392）と耶隠キルジェ（1353〜1419）と共に高麗三隠の一人であり、日直面望湖里の祠堂に奉安されました。元々は西山書院に所在していましたが、そこには遺影のカラー写真が安置されています。 一説によれば、壬辰倭乱の時に紛失した肖像が、日本へ行った使臣によって取り戻されたと言われています。作者は不詳ですが、絵の両側には朝鮮初期の学者である権近の撰文があり、この年代記録から推定して1404年（太宗4）以前の作品と考えられています。かつては牧恩の野服姿の遺影が存在したと言われていますが、現在は残っていません。イ・セクは高麗末期の文臣であり、本名は韓山で、字はヨンスクといいました。1341年、彼は元へ行き、国子監で性理学の研究をし、高麗と元を行き来しながら官吏として活躍しました。その後、高麗に戻り、1361年の紅巾賊の乱の際には王を護従し、1等功臣となりました。1367年には大使省に昇進し、儒学の普及と性理学の発展に貢献しました。しかし、1389年にはイ・ソンゲ一派が勢力を握ると獄中生活を余儀なくされ、イ・ソンゲの出仕を勧められましたが、彼は固辞し、1396年に麗江に向かう途中で亡くなりました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この肖像は誰の肖像ですか？",
            "answer": "この肖像は高麗時代の学者、牧隠異色（1328〜1396）の肖像です。"
        },
        {
            "question": "この肖像はどこに奉安されていますか？",
            "answer": "この肖像は日直面望湖里の祠堂に奉安されています。"
        },
        {
            "question": "この肖像はどのようにして日本から取り戻されましたか？",
            "answer": "壬辰倭乱の時に、日本へ行った使臣によって取り戻されたと言われています。"
        },
        {
            "question": "この肖像の作者は誰ですか？",
            "answer": "作者は不詳ですが、1404年（太宗4）以前の作品と考えられています。"
        },
        {
            "question": "牧恩の野服姿の遺影は現在も存在しますか？",
            "answer": "現在は残っていません。"
        },
        {
            "question": "イ・セクはどのような人物でしたか？",
            "answer": "イ・セクは高麗末期の文臣であり、国子監で性理学の研究をし、官吏として活躍しました。"
        },
        {
            "question": "イ・セクの本名と字は何ですか？",
            "answer": "イ・セクの本名は韓山で、字はヨンスクです。"
        },
        {
            "question": "イ・セクはどのような功績を残しましたか？",
            "answer": "イ・セクは紅巾賊の乱の際に王を護従し、1等功臣となりました。また、儒学の普及と性理学の発展にも貢献しました。"
        },
        {
            "question": "イ・セクは何故獄中生活を余儀なくされましたか？",
            "answer": "イ・ソンゲ一派が勢力を握ったため、獄中生活を余儀なくされました。"
        },
        {
            "question": "イ・セクは最終的にどうなりましたか？",
            "answer": "イ・セクはイ・ソンゲの出仕を固辞し、1396年に麗江に向かう途中で亡くなりました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 445,
        "QA": 374
    }
}